'use strict';

const questions = [
    {
        question: 'Столица Украины?',
        cost:'100$',
        answer: ['Горловка', 'Кобеляки', 'Харьков', 'Киев'],
        correct: 'Киев'
    },

    {
        question: 'Какая обезьяна из перечисленных не человекоподобная?',
        cost:'200$',
        answer: ['Горилла', 'Шимпанзе', 'Капуцин', 'Гиббон'],
        correct: 'Капуцин'
    },

    {
        question: 'По какому критерию Байкал – мировой рекордсмен среди озер?',
        cost:'300$',
        answer: ['Глубина', 'Площадь', 'Ширина', 'Температура'],
        correct: 'Глубина'
    },

    {
        question: 'Бочонок лото с каким номером имеет прозвище "перчатки"?',
        cost:'500$',
        answer: ['44', '55', '66', '99'],
        correct: '55'
    },

    {
        question: 'Какой, по утверждению очевидцев, стала на сутки вода в Москве-реке весной 1908 года?',
        cost:'1 000$',
        answer: ['Морской', 'Сладкой', 'Газированной', 'Дистиллированной'],
        correct: 'Сладкой'
    },

    {
        question: 'Какой из этих грибов семейства шампиньоновых ядовитый?',
        cost:'2 000$',
        answer: ['Дождевик шиповатый', 'Зонтик пёстрый', 'Зонтик каштановый', 'Шампиньон перелесковый'],
        correct: 'Зонтик каштановый'
    },

    {
        question: 'В какой стране продажа алкоголя разрешена только в отелях, расположенных на отдельных островах?',
        cost:'4 000$',
        answer: ['Марокко', 'ОАЭ', 'Мальдивы', 'Индонезия'],
        correct: 'Мальдивы'
    },

    {
        question: 'Обладателем чего случайно стал главный герой романа «Щегол»?',
        cost:'8 000$',
        answer: ['Картины', 'Скульптуры', 'Рукописи', 'Скрипки'],
        correct: 'Картины'
    },

    {
        question: 'Чем атакует врагов Саб-Зиро, герой игры «Mortal kombat»?',
        cost:'16 000$',
        answer: ['Огнём', 'Молниями', 'Льдом', 'Паутиной'],
        correct: 'Льдом'
    },

    {
        question: 'Как называется минимальная единица измерения информации?',
        cost:'32 000$',
        answer: ['Бит', 'Битник', 'Байт', 'Тера'],
        correct: 'Бит'
    },

    {
        question: 'Как называется жилое помещение для матросов на корабле?',
        cost:'64 000$',
        answer: ['Кубрик', 'Хичхок', 'Линч', 'Финчер'],
        correct: 'Кубрик'
    },

    {
        question: 'Курс какой валюты в марте 2021 года впервые превысил 60 тысяч долларов США?',
        cost:'125 000$',
        answer: ['Гривна', 'Юань', 'Биткоин', 'Иена'],
        correct: 'Биткоин'
    },

    {
        question: 'Лагуна какого города в 1987 году была включена в список всемирного наследия ЮНЕСКО?',
        cost:'250 000$',
        answer: ['Рейкьявик', 'Венеция', 'Генуя', 'Ницца'],
        correct: 'Венеция'
    },

    {
        question: 'Кого в славянской мифологии называют цмоком?',
        cost:'500 000$',
        answer: ['Кентавра', 'Грифона', 'Медведя', 'Дракона'],
        correct: 'Дракона'
    },

    {
        question: 'Какое оружие главное для индийского бога Камы?',
        cost:'1 000 000$',
        answer: ['Меч', 'Копьё', 'Праща', 'Лук'],
        correct: 'Лук'
    },
]

